香港文匯報記者遂假稱是示威者

天水圍非法遊行 教會「休息站」涉匿藏黑衣人

在持續3個多月的暴力示威和衝擊期間，當防暴警察展開追捕行動時，暴徒即四處「流竄」消失得無影無蹤，得以繼續逍遙法外。香港文匯報記者發現，暴徒除了匿入港鐵站外，有人疑利用教會場地讓示威者暫避：在早前的天水圍非法遊行中，警方將非法示威者重重包圍，非法示威者四處逃避追捕之際，有人舉起寫有「教會休息站」的紙牌，着一眾黑衣人到附近的基督教宣道會天頌幼兒學校暫避風頭。香港文匯報記者當時尾隨示威者一探究竟，應門者亦「無任歡迎」讓記者入內。有荃灣區居民則指，曾目擊該區教會學校在暴力示威後，疑協助大批黑衣人乘七人車逃離現場。就這兩宗事件，有宣道會職員稱「正在了解事件」。■香港文匯報記者 文森、蕭景源

上周六(本月14日)，煽暴派未理會警方的反對通知書，在天水圍舉行非法集會遊行，現場約有近千人參與。開步不久，非法示威者即上演搬鐵欄、堵路的套路。其間，警方於天頌苑對出的一段天瑞路設置防線，與非法示威者對峙。

開放幼兒學校 外人來者不拒

由於非法示威人數不算多，在勢孤力弱下，非法示威者退守到天華路，並紛紛經T Town商場進入天頌苑範圍再商討去向，最終決定結束遊行，以避免與警方爆發衝突，損兵折將。

當時，警方已作好部署，在西鐵站等多個重要據點派駐防暴警員「包抄」，非法示威現場更有消息指大欖隧道亦被警方封鎖，截查經過的乘客及司機，故非法示威者無從離開天水圍。經歷拆鐵欄、搬雜物堵路等搗亂行動後，部分非法示威者已顯得體力透支，商討如何衝出重圍歇息回氣。

就在非法示威者焦急之際，人群中有人手持寫有「教會休息站」的紙牌，該人鬼祟地向個別非法示威者低聲說話。香港文匯報記者隱約聽到那人叫非法示威者到附近的教會「休息」，「去那兒避一避，等啲狗（警察）收隊後，才乘車離開。」

記者順藤摸瓜，尾隨部分非法示威者到位於附近屋苑的基督教宣道會天頌幼兒學校。當時已入夜，又是星期六，按理已過該校的開放時間，但記者在門外觀察數小時，不時見到穿黑衣、戴口罩、手持長傘的年輕人出入該校，且校外門口及外牆均貼有寫上「教會休息站」的紙條，疑似是提示該校開放作休息之用。

四周布匹遮蓋 疑藏示威物資

香港文匯報記者遂假稱是示威者，叩門要求入內休息，該校應門者沒有拒絕，更歡迎記者入內。由於當時的暴亂已平息，警方也逐步解除佈防及截查行動，不少非法示威者已逃之夭夭，故校內已不見有閒雜人，但奇怪的是校內所有佈置都被人用布匹遮蓋，未能發現有否示威資物暫放在該處。

就香港文匯報記者直擊，加上有網民報稱遇見宣道會旗下的學校場所疑向示威者提供藏身之所，香港文匯報曾透過電郵及電話多次向宣道會作出查詢，但一直未獲正式回覆，在昨日再三催促下，該會職員始稱「正在了解事件」。

source:

大家小心記者扮手足

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

開步不久，非法示威者即上演搬鐵欄、堵路的套路。

收皮啦屌你老母又作新聞
啱啱起步行嗰陣乜撚都冇做到 你班狗就封鳩人路
係入夜先開始有人set小rb 仲要本身條路已經比狗封咗 屌你啦

教會休息站都比你班黨媒搞 on99

btw鬼太難捉 冇辦法下下都仍住身邊有鬼